## MCQ 1
Question: What was unusual about the fruit on the Shakespear tree?
A) They were extremely large.
B) They were poisonous.
C) They shimmered with a golden hue.
D) They tasted like pears.
Correct Answer: C

## MCQ 2
Question: What did the villagers believe the Shakespear tree possessed?
A)  Healing properties
B)  Magical properties
C)  Cursed properties
D)  Religious significance
Correct Answer: B

## MCQ 3
Question: What did the legend say would happen to someone who tasted a Shakespear?
A) They would become invisible.
B) They would gain a glimpse into their future.
C) They would be granted immortality.
D) They would lose their memory.
Correct Answer: B

## MCQ 4
Question: What was Emma's ambition?
A) To become a doctor.
B) To become a teacher.
C) To become a writer.
D) To become a farmer.
Correct Answer: C

## MCQ 5
Question: What did Emma see in her visions after eating a Shakespear?
A)  A terrible accident
B)  Her own death
C)  Standing on a grand stage and wandering through enchanted forests.
D)  Winning a lottery
Correct Answer: C

## MCQ 6
Question: What inspired the villagers to share their own tales?
A)  A competition
B)  Emma's passion for writing
C)  A new law
D)  Fear of the Shakespear tree
Correct Answer: B

## MCQ 7
Question: What happened to Eldermere as a result of the villagers' storytelling?
A) It became a hub of storytelling.
B) It became deserted.
C) It became a dangerous place.
D) It became very wealthy.
Correct Answer: A

## MCQ 8
Question: What did Emma publish?
A) A cookbook
B) A collection of poems
C) A collection of enchanting stories
D) A scientific paper
Correct Answer: C

## MCQ 9
Question: What did the Shakespear tree symbolize?
A)  Failure
B)  Dreams blossoming into reality
C)  Greed
D)  Fear
Correct Answer: B

## MCQ 10
Question: Where was the Shakespear tree located?
A) In a forest
B) In Emma's garden
C) In the town square of Eldermere
D) On a mountaintop
Correct Answer: C

## MCQ 11
Question: What kind of fruit did the Shakespear tree bear?
A) Apples
B) Oranges
C) Pears with a golden shimmer
D) Cherries
Correct Answer: C

## MCQ 12
Question: How did the villagers feel about the Shakespear tree?
A) They feared it.
B) They ignored it.
C) They affectionately named it.
D) They destroyed it.
Correct Answer: C


## MCQ 13
Question: What word best describes Emma's personality?
A) Timid
B) Spirited
C) Grumpy
D) Lazy
Correct Answer: B

## MCQ 14
Question: What was the outcome of Emma's actions?
A) She became disillusioned.
B) She achieved her dreams.
C) She moved away from Eldermere.
D) The Shakespear tree disappeared.
Correct Answer: B

## MCQ 15
Question: What effect did Emma's success have on Eldermere?
A) It had no effect.
B) It made Eldermere famous.
C) It caused jealousy among the villagers.
D) It led to the destruction of the Shakespear tree.
Correct Answer: B

## MCQ 16
Question:  What was the "unusual twist" mentioned in the text regarding the Shakespear fruit?
A) Their size
B) Their taste
C) Their golden shimmer
D) Their smell
Correct Answer: C

## MCQ 17
Question:  The text describes the spread of curiosity as being like what?
A) A flood
B) A wildfire
C) A whisper
D) A slow burn
Correct Answer: B

## MCQ 18
Question: What season was it when Emma ate the Shakespear?
A) Spring
B) Summer
C) Autumn
D) Winter
Correct Answer: C

## MCQ 19
Question: What ultimately happened to the Shakespear tree's legacy?
A) It was forgotten.
B) It was destroyed.
C) It continued to inspire generations.
D) It became a tourist attraction.
Correct Answer: C

## MCQ 20
Question: The story is primarily about:
A) The history of the village Eldermere
B) The magical properties of the Shakespear tree
C) The fulfillment of dreams through dedication and inspiration
D) The importance of folklore and legend
Correct Answer: C